當你成為社會零件後

我是一位中文老師，學生偶爾會問︰「如果我將來不做中文老師，現在學這些課文來幹嘛?」這問題我思考多年，所以瞬間就答了︰「沒用。」

回顧自己的中學年代，讀了眾多科目，填滿了無數張考卷。嗯，十年後的總結是，英文用途最大，最廢是數學，我現在的數學知識就只用來計計人工有沒有出少。好吧，你說我們學的是能力，並非知識。正如韓寒所說，數學科訓練的邏輯，你看懸疑小說也能學到。你說小孩未知自己的潛能及未來方向，需全面發展。嗯，我打從初中就立志將來不選任何理科專業，你逼我學到微積分幹嘛?還有很多要全面學習的理由，但本人都覺得不太成立。

我們從三歲開始，就必須經歷漫長的十五年全面學習，到大學才能選自己的專長發展。也不是，很多大學仍有通識。嗯，世界仍是如此運行，我還是有教學任務，就只想，把課堂變得多一點笑聲。因為，當你成為社會零件後，當你完完全全忘記了三角函數，當你徹徹底底丟掉將來完成進行式，對於那曾經的十五年，你只會記得排球場﹑籃球場﹑小賣部﹑音樂室﹑某個與你打架的同學﹑某個你喜歡的女生…還有，某個老師在課堂上講過的某爛笑話。

IG︰

Facebook︰

紙言︰